# SPDX-FileCopyrightText: Lada Authors
# SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: lada\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://codeberg.org/ladaapp/lada/issues\n"
"POT-Creation-Date: 2025-12-28 14:38+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2025-12-29 17:47+0000\n"
"Last-Translator: xl <xl@noreply.codeberg.org>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified Han script) <https://"
"translate.codeberg.org/projects/lada/lada/zh_Hans/>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.15.1\n"

msgid "Settings"
msgstr "设置"

msgid "Add Files…"
msgstr "添加文件…"

msgid "Cancel"
msgstr "取消"

msgid "Pause"
msgstr "暂停"

msgid "Resume"
msgstr "继续"

msgid "Restore"
msgstr "开始修复"

msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "键盘快捷键"

msgid "About Lada"
msgstr "关于 Lada"

msgid "Open in External Program…"
msgstr "用外部程序打开…"

msgid "Show Error"
msgstr "显示错误信息"

msgid "Preview"
msgstr "预览"

msgid "Remove"
msgstr "移除"

msgid "Restoring video…"
msgstr "正在修复视频…"

msgid "Finished video restoration!"
msgstr "视频修复已完成！"

msgid "Restoration failed"
msgstr "修复失败"

msgid "Export video"
msgstr "导出视频"

msgid "Restoration paused"
msgstr "修复已暂停"

msgid "Open File"
msgstr "打开文件"

#, python-brace-format
msgid "Duration: {duration}, Resolution: {resolution}, Frame rate: {fps} FPS"
msgstr "时长：{duration}，分辨率：{resolution}，帧率：{fps} 帧/秒"

#, python-brace-format
msgid "Error while processing <span><tt>{filename}</tt></span>"
msgstr "处理文件<span><tt>{filename}</tt></span>时出错"

msgid "Okay"
msgstr "确定"

msgid "Failed"
msgstr "失败"

#, python-brace-format
msgid "Finished  |  Processed: {time_done} ({frames_done} frames)"
msgstr "完成  |  已处理：{time_done} ({frames_done} 帧)"

#, python-brace-format
msgid ""
"Processing… {done_percent}%  |  Processed: {time_done} ({frames_done} "
"frames)  |  Remaining: {time_remaining} ({frames_remaining} frames)  |  "
"Speed: {speed_fps} FPS"
msgstr ""
"处理中… {done_percent}%  |  已处理： {time_done} ({frames_done} 帧）  |  剩"
"余：{time_remaining} ({frames_remaining} 帧）  |  速度：{speed_fps} 帧/秒"

#, python-brace-format
msgid ""
"Processing… {done_percent}%  |  Processed: {time_done} ({frames_done} "
"frames)  |  Remaining: Estimating… |  Speed: Estimating…"
msgstr ""
"处理中… {done_percent}%  |  已处理： {time_done} ({frames_done} 帧）  |  剩"
"余：估算中… |  速度：估算中…"

#, python-brace-format
msgid "Paused  |  Processed: {time_done} ({frames_done} frames)"
msgstr "已暂停  |  已处理： {time_done} ({frames_done} 帧)"

msgid "Restore…"
msgstr "开始修复…"

msgid "Save restored video file"
msgstr "保存已修复视频"

msgid "Save restored video files"
msgstr "保存所有已修复视频"

msgid "Shutdown System"
msgstr "关闭系统"

msgid "Export has finished. The system will shutdown in 30 seconds."
msgstr "导出已完成，系统将在30秒后关闭。"

msgid "Shutdown Failed"
msgstr "关机失败"

msgid "Failed to initiate system shutdown. Please check system permissions."
msgstr "无法执行关机，请检查系统权限。"

msgid "Shutdown now"
msgstr "立即关机"

msgid "No GPU detected! Running the app on CPU will be painfully slow."
msgstr "未检测到显卡！在 CPU 上运行程序，速度会非常慢。"

msgid "Create Preset"
msgstr "新建编码预设"

msgid "Edit Preset"
msgstr "编辑预设"

msgid "Save"
msgstr "保存"

msgid "<big>Description</big>"
msgstr "<big>描述</big>"

msgid "<big>Encoder</big>"
msgstr "<big>选择编码器</big>"

msgid "<big>Encoder Help</big>"
msgstr "<big>编码器帮助</big>"

msgid "<big>Encoder Options</big>"
msgstr "<big>编码器参数</big>"

msgid "Enter encoder options…"
msgstr "输入自定义编码参数…"

msgid "Mosaic Removal"
msgstr "马赛克修复"

msgid "Detection model"
msgstr "检测模型"

msgid "Restoration model"
msgstr "修复模型"

msgid "Detect face mosaics"
msgstr "面部检测"

msgid ""
"Detect and ignore areas of pixelated faces. Can prevent restoration "
"artifacts but may worsen detection of NSFW mosaics."
msgstr ""
"检测并跳过人脸马赛克，可防止产生修复伪影，但可能会降低马赛克识别率，造成漏"
"码。"

msgid "Maximum clip duration"
msgstr "切片帧数"

msgid ""
"Maximum number of frames for restoration. Higher values improve temporal "
"stability. Lower values reduce memory footprint."
msgstr ""
"修复时模型每次最多处理的帧数。较高的值可增强时间稳定性，较低的值可减少显存占"
"用。"

msgid "GPU"
msgstr "显卡"

msgid "Selected GPU for model processing."
msgstr "用于模型处理的显卡型号。"

msgid "FP16 precision"
msgstr "FP16 半精度开关"

msgid ""
"Reduces VRAM usage and may increase speed on modern GPUs, with negligible "
"quality difference."
msgstr ""
"开启可降低显存占用，在一些支持的显卡上可能会提升速度（有轻微画质损失）。"

msgid "Playback"
msgstr "播放设置"

msgid "Buffer duration"
msgstr "缓冲时长"

msgid ""
"How much video is pre-loaded for playback, measured in seconds. If set to 0 "
"this value will be chosen automatically."
msgstr "播放前的预加载秒数，0 为自适应。"

msgid "Mute audio by default"
msgstr "默认静音"

msgid ""
"When enabled, audio will be muted automatically when a new file is opened."
msgstr "启用后，预览视频时将自动静音。"

msgid "Enable seek preview"
msgstr "启用进度条预览"

msgid "Show a preview of the video frame when hovering over the timeline."
msgstr "鼠标在进度条上悬停时显示预览图。"

msgid "Export"
msgstr "导出"

msgid "Encoding Preset"
msgstr "编码预设"

msgid "Output Directory"
msgstr "输出目录"

msgid "Directory where restored files will be saved"
msgstr "修复后视频的保存目录"

msgid "Always ask"
msgstr "每次询问"

msgid "Use this folder"
msgstr "使用此目录"

msgid "Click the folder button to choose a default"
msgstr "点击文件夹按钮选择默认位置"

msgid "Temporary Directory"
msgstr "缓存位置"

msgid "Directory for temporary video files during restoration process"
msgstr "修复过程中的缓存文件夹"

msgid ""
"File name pattern for restored files.\n"
"Must include placeholder <span background=\"#D3D3D350\"><tt>{orig_file_name}"
"</tt></span>."
msgstr ""
"修复后视频的文件名模板。\n"
"必须包含占位符 <span background=\"#D3D3D350\"><tt>{orig_file_name}</tt></"
"span>。"

msgid "Post-Export Action"
msgstr "导出完成后执行"

msgid "Action to be run after all queued files have been restored."
msgstr "全部视频导出完成后执行的操作。"

msgid "Shutdown system"
msgstr "关闭系统"

msgid "Automatically shutdown the system after export is completed."
msgstr "导出完成后自动关机。"

msgid "Execute custom command"
msgstr "执行自定义命令"

msgid "Run a custom shell command after export is completed."
msgstr "导出完成后执行自定义 Shell 命令。"

msgid "Custom command"
msgstr "自定义命令"

msgid "Enable .mp4 Fast Start"
msgstr "启用 MP4 边修边播"

msgid "Allows playing the file while it's being written."
msgstr "开启后可在视频修复过程中边修边播。"

msgid "Troubleshooting"
msgstr "故障诊断"

msgid "Show mosaic detections"
msgstr "显示马赛克检测"

msgid ""
"Show detected mosaic areas. Useful to evaluate quality of detection model."
msgstr "显示检测到的马赛克区域，有助于评估检测模型的质量。"

msgid "UI"
msgstr "软件界面"

msgid "Color Scheme"
msgstr "主题颜色"

msgid "Follow System style"
msgstr "跟随系统"

msgid "Light style"
msgstr "浅色主题"

msgid "Dark style"
msgstr "深色主题"

msgid "Default View"
msgstr "默认界面"

msgid "View shown after opening files"
msgstr "添加文件后默认进入的界面"

msgid "Watch"
msgstr "预览"

msgid "Reset to factory settings"
msgstr "恢复默认设置"

msgid "Create Preset…"
msgstr "新建编码预设…"

msgid "Select a folder where restored videos should be saved"
msgstr "选择修复后视频的保存位置"

msgid "Select a folder for temporary files"
msgstr "选择缓存文件夹"

msgid "Restore pixelated adult videos"
msgstr "修复马赛克视频"

msgid "Drop one or more videos here"
msgstr "将一个或多个视频拖放到此处"

msgid "Open Files…"
msgstr "添加文件…"

msgid "Toggle Fullscreen"
msgstr "切换全屏"

msgid "Mute/Unmute"
msgstr "切换静音"

msgid "Play/Pause"
msgstr "播放/暂停"

msgid "Enable/Disable fullscreen"
msgstr "启用/禁用全屏"

msgid "Switch to Export View"
msgstr "切换到导出视图"

msgid "Switch to Watch View"
msgstr "切换到预览视图"

msgid "Select one or multiple video files"
msgstr "选择一个或多个视频文件"

#, python-brace-format
msgid "Custom Preset {custom_preset_num}"
msgstr "自定义预设 {custom_preset_num}"

msgid "No video files found"
msgstr "找不到视频文件"

msgid "Yes"
msgstr "确定"

msgid "Name"
msgstr "名称"

msgid "Description"
msgstr "描述"

msgid "Hardware-accelerated"
msgstr "硬件加速"

msgid "Hardware devices"
msgstr "硬件加速设备"

msgid "Available video encoders:"
msgstr "可用视频编码器："

msgid "Device"
msgstr "设备"

msgid "Available devices:"
msgstr "可用设备："

msgid "Available restoration models:"
msgstr "可用修复模型："

msgid "None!"
msgstr "无！"

msgid "Path"
msgstr "路径"

msgid "Available encoding presets:"
msgstr "可用编码预设："

msgid "Encoder Name"
msgstr "编码器名称"

msgid "Encoder Options"
msgstr "编码参数选项"

msgid "Usage: "
msgstr "用法： "

#, python-brace-format
msgid ""
"Processing video: {done_percent}%|{bar}|Processed: {time_done} ({frames_done}"
"f){bar_suffix}"
msgstr ""
"正在处理视频：{done_percent}%|{bar}|已处理： {time_done} ({frames_done}帧)"
"{bar_suffix}"

msgid " | Remaining: ? | Speed: ?"
msgstr " | 剩余时间：？ | 处理速度：？"

#, python-brace-format
msgid ""
" | Remaining: {time_remaining} ({frames_remaining}f) | Speed: {speed_fps}fps"
msgstr ""
" | 剩余： {time_remaining} ({frames_remaining}帧) | 速度：{speed_fps} 帧/秒"

msgid "Examples:"
msgstr "示例："

msgid "Restore video with default settings:"
msgstr "使用默认设置修复视频："

#, python-format
msgid "%(prog)s --input input.mp4"
msgstr "%(prog)s --input input.mp4"

msgid ""
"Restore all videos found in the specified directory and save them to a "
"different folder:"
msgstr "修复指定目录中的所有视频，并保存到另一个文件夹："

#, python-format
msgid "%(prog)s --input path/to/input/dir/ --output /path/to/output/dir/"
msgstr "%(prog)s --input path/to/input/dir/ --output /path/to/output/dir/"

msgid "Use Nvidia hardware-accelerated encoder by selecting a preset:"
msgstr "使用 NVIDIA 硬件加速编码器（请选择预设）："

#, python-format
msgid "%(prog)s --input input.mp4 --encoding-preset hevc-nvidia-gpu-hq"
msgstr "%(prog)s --input input.mp4 --encoding-preset hevc-nvidia-gpu-hq"

msgid "Set encoding parameters directly without using an encoding preset:"
msgstr "直接设置编码参数（不使用预设）："

#, python-format
msgid ""
"%(prog)s --input input.mp4 --encoder libx265 --encoder-options '-crf 26 "
"-preset fast -x265-params log_level=error'"
msgstr ""
"%(prog)s --input input.mp4 --encoder libx265 --encoder-options '-crf 26 "
"-preset fast -x265-params log_level=error'"

#, python-format
msgid "%(prog)s [options]"
msgstr "%(prog)s [选项]"

msgid "Restore pixelated adult videos (JAV)"
msgstr "马赛克视频修复"

msgid "General"
msgstr "常规"

msgid "Path to pixelated video file or directory containing video files"
msgstr "视频文件或包含视频文件的路径"

msgid ""
"Path used to save output file(s). If path is a directory then file name will "
"be chosen automatically (see --output-file-pattern). If no output path was "
"given then the directory of the input file will be used"
msgstr ""
"输出文件保存路径。若指定路径为目录，将根据 --output-file-pattern 自动生成文件"
"名。若未指定输出路径，则默认使用输入文件的目录"

#, python-format
msgid ""
"Directory for temporary video files during restoration process. "
"Alternatively, you can use the environment variable TMPDIR. (default: "
"%(default)s)"
msgstr "缓存位置，可使用环境变量 TMPDIR 指定（默认：%(default)s）"

#, python-format, python-brace-format
msgid ""
"Pattern used to determine output file name(s). Used when input is a "
"directory, or a file but no output path was specified. Must include the "
"placeholder '{orig_file_name}'. (default: %(default)s)"
msgstr ""
"用于确定输出文件名的模式。当输入为目录，或输入文件未指定输出路径时，将使用此"
"模式。必须包含占位符 {orig_file_name}。（默认：%(default)s）"

#, python-format
msgid ""
"Device used for running Restoration and Detection models. Use \"cpu\" or "
"\"cuda\". If you have multiple GPUs you can select a specific one via index "
"e.g. \"cuda:0\" (default: %(default)s)"
msgstr ""
"运行检测和修复模型的设备。使用 \"cpu\" 或 \"cuda\"。若有多个显卡，可通过索引"
"来指定，例如 \"cuda:0\" (默认: %(default)s)"

#, python-format
msgid ""
"Reduces VRAM usage and may increase speed on modern GPUs, with negligible "
"quality difference. (default: %(default)s)"
msgstr ""
"开启可降低显存占用，在一些支持的显卡上可能会提升速度（有轻微画质损失）(默认: "
"%(default)s)"

msgid "List available devices and exit"
msgstr "列出可用设备"

msgid "Display version and exit"
msgstr "显示版本信息并退出"

msgid "Show this help message and exit"
msgstr "显示帮助信息并退出"

#, python-format
msgid ""
"Select encoding preset by name. Use \"--list-encoding-presets\" to see "
"what's available. Ignored if \"--encoder\" and \"--encoder-options\" are "
"used (default: %(default)s)"
msgstr ""
"按名称选择编码预设，使用 \"--list-encoding-presets\" 查看可用选项。若已设定 "
"\"--encoder\" 和 \"--encoder-options\" 则忽略此项。（默认：%(default)s）"

msgid "List available encoding presets and exit"
msgstr "列出可用编码预设并退出"

#, python-format
msgid ""
"Select video encoder by name. Use \"--list-encoders\" to see what's "
"available. (default: %(default)s)"
msgstr ""
"按名称选择视频编码器，使用 \"--list-encoders\" 查看可用选项。（默认："
"%(default)s）"

msgid "List available encoders and exit"
msgstr "列出可用编码器并退出"

#, python-format
msgid ""
"Space-separated list of options for the encoder set via \"--encoder\". Use "
"\"--list-encoder-options\" to see what's available. (default: %(default)s)"
msgstr ""
"\"--encoder\" 编码器选项列表（以空格分隔）使用 \"--list-encoder-options\" 查"
"看可用选项。（默认：%(default)s）"

msgid "List available options of the given encoder and exit"
msgstr "列出指定编码器的可用选项并退出"

#, python-format
msgid ""
"Allows playing the file while it's being written. Sets .mp4 mov flags "
"\"frag_keyframe+empty_moov+faststart\". (default: %(default)s)"
msgstr ""
"允许视频在导出过程中支持边修边播。设置 MP4 movflags 为 "
"\"frag_keyframe+empty_moov+faststart\"。（默认：%(default)s）"

msgid "Mosaic Restoration"
msgstr "马赛克修复"

msgid ""
"List available restoration models found in model weights directory and exit "
"(default location is './model_weights' if not overwritten by environment "
"variable LADA_MODEL_WEIGHTS_DIR)"
msgstr ""
"列出模型权重目录中可用的修复模型并退出（若变量 LADA_MODEL_WEIGETS_DIR 未被覆"
"盖，默认位置为“./model_weights”）"

#, python-format
msgid ""
"Name of detection model or path to model weights file. Use \"--list-mosaic-"
"restoration-models\" to see what's available. (default: %(default)s)"
msgstr ""
"修复模型名称或权重文件路径。使用 \"--list-mosaic-restoration-models\" 查看可"
"用模型。（默认：%(default)s）"

msgid ""
"Path to restoration model configuration file. You'll not have to set this "
"unless you're training your own custom models"
msgstr "修复模型的配置文件路径。除非你有自己的自定义模型，否则无需设定"

#, python-format
msgid ""
"Maximum number of frames for restoration. Higher values improve temporal "
"stability. Lower values reduce memory footprint. If set too low flickering "
"could appear (default: %(default)s)"
msgstr ""
"修复时模型每次最多处理的帧数。较高的值可增强时间稳定性，较低的值可减少显存占"
"用，若设置过低，可能会出现画面闪烁。 (默认: %(default)s)"

msgid "Mosaic Detection"
msgstr "马赛克检测"

#, python-format
msgid ""
"Name of detection model or path to model weights file. Use \"--list-mosaic-"
"detection-models\" to see what's available. (default: %(default)s)"
msgstr ""
"检测模型名称或权重文件路径。使用 \"--list-mosaic-detection-models\" 查看可用"
"模型。（默认：%(default)s）"

msgid ""
"List available detection models found in model weights directory and exit "
"(default location is './model_weights' if not overwritten by environment "
"variable LADA_MODEL_WEIGHTS_DIR)"
msgstr ""
"列出模型权重目录中的可用检测模型并退出（默认位置为'./model_weights'，除非被变"
"量LADA_MODEL_WEIGHTS_DIR覆盖）"

#, python-format
msgid ""
"Detect and ignore areas of pixelated faces. Can prevent restoration "
"artifacts but may worsen detection of NSFW mosaics. Available for models v3 "
"and newer. (default: %(default)s)"
msgstr ""
"检测并跳过人脸马赛克，可防止产生修复伪影，但可能会降低马赛克识别率，造成漏"
"码。适用于v3以上新模型。(默认: %(default)s)"

msgid "Processing audio"
msgstr "正在合并音频"

#, python-brace-format
msgid "GPU {device} selected but CUDA is not available"
msgstr "已选中 GPU {device} 但 CUDA 不可用"

#, python-brace-format
msgid ""
"Invalid file name pattern. It must include the template string "
"'{orig_file_name}' and a file extension"
msgstr "无效的文件名模板。必须包含模板字符串'{orig_file_name}'和文件扩展名"

msgid ""
"Invalid output directory. If input is a directory then --output must also be "
"set to a directory"
msgstr "无效的输出目录。若输入为目录，则 --output 也必须指向一个目录"

#, python-brace-format
msgid "Invalid input. No file or directory at {input_path}"
msgstr "输入无效。在 {input_path} 处未找到文件或目录"

#, python-brace-format
msgid "Temporary directory {temporary_path} doesn't exist. Creating…"
msgstr "缓存目录 {temporary_path} 不存在，正在创建…"

msgid "Invalid mosaic detection model"
msgstr "无效的检测模型"

msgid "Invalid mosaic restoration model"
msgstr "无效的修复模型"

msgid "Invalid encoding preset"
msgstr "无效的编码预设"

msgid ""
"Either \"--encoding-preset\" or \"--encoder\" together with \"--encoder-"
"options\" must be used"
msgstr ""
"必须同时使用 \"--encoding-preset\" 或 \"--encoder\" 以及 \"--encoder-"
"options\" must be used"

msgid "Received Ctrl-C, stopping restoration."
msgstr "检测到 Ctrl-C 信号，正在终止修复。"

msgid ""
"H.264 / AVC, x264 software encoder, Indistinguishable Quality, Slow, Very "
"Large File Size"
msgstr "x264 / CRF16，CPU 软件编码，视觉无损，速度最慢，体积最大"

msgid "H.264 / AVC, x264 software encoder, Fast, Medium File Size"
msgstr "x264 / CRF23，CPU 软件编码，画质一般，速度较快，体积较小"

msgid "H.264 / AVC, Nvidia hardware encoder, Fast, Medium File Size"
msgstr "H264 / QP23，Nvidia 硬件编码，画质中等，速度最快，体积较小"

msgid ""
"H.265 / HEVC, Nvidia hardware encoder, Excellent Quality, Smaller File Size"
msgstr "HEVC / QP 24，Nvidia 硬件编码，画质较好，速度快，体积更小"

msgid "H.265 / HEVC, Nvidia hardware encoder, High Quality, Medium File Size"
msgstr "HEVC / QP 20，Nvidia 硬件编码，高画质，速度快，体积中等"

msgid ""
"H.265 / HEVC, Nvidia hardware encoder, Indistinguishable Quality, Large File "
"Size"
msgstr "HEVC / QP 18，Nvidia 硬件编码，视觉无损，速度快，体积稍大"

msgid ""
"AV1, SVT-AV1 software encoder, Indistinguishable Quality, Smaller File Size"
msgstr "SVT-AV1 / CRF18，AV1 软件编码，视觉无损，速度慢，体积较小"

#~ msgid ""
#~ "Either \"--encoding-preset\" or \"--encoder\" together with \"--encoding-"
#~ "options\" must be used"
#~ msgstr ""
#~ "必须使用 \"--encoding-preset\"，或同时使用 \"--encoder\" 和 \"--encoding-"
#~ "options\""

#~ msgid "Model used for detecting mosaic areas."
#~ msgstr "用于检测马赛克区域的模型。"

#~ msgid "Model used for restoring mosaic areas."
#~ msgstr "用于修复马赛克区域的模型。"

#~ msgid "Codec"
#~ msgstr "编码器"

#~ msgid "Video Codec used for encoding the restored video."
#~ msgstr "用于编码修复后视频的编码器。"

#~ msgid "CRF (Constant Rate Factor)"
#~ msgstr "CRF (恒定码率因子)"

#~ msgid ""
#~ "Quality setting of the video encoder. Lower values will result in higher "
#~ "quality but larger file sizes."
#~ msgstr "视频编码质量，值越低，质量越高文件也越大。"

#~ msgid ""
#~ "Custom FFmpeg encoder options (Optional).\n"
#~ "Example: <span background=\"#D3D3D350\"><tt>-rc-lookahead 32 -rc vbr_hq</"
#~ "tt></span>"
#~ msgstr ""
#~ "自定义 FFmpeg 编码器参数 (可选)\n"
#~ "例如: <span background=\"#D3D3D350\"><tt>-rc-lookahead 32 -rc vbr_hq</"
#~ "tt></span>"

#~ msgid ""
#~ "FFmpeg Codecs Documentation:\n"
#~ "https://ffmpeg.org/ffmpeg-codecs.html"
#~ msgstr ""
#~ "FFmpeg 官方文档：\n"
#~ "https://ffmpeg.org/ffmpeg-codecs.html"

#~ msgid "Action to be run after all queued files have been restored"
#~ msgstr "在所有排队的文件恢复完成后要执行的操作"

#~ msgid "PyAV version:"
#~ msgstr "PyAV 版本："

#~ msgid "Encoders with support for hardware acceleration (GPU):"
#~ msgstr "支持硬件加速（GPU）的编码器："

#~ msgid "Available detection models:"
#~ msgstr "可用检测模型："

#~ msgid "Use a GPU-accelerated codec for encoding the restored video:"
#~ msgstr "使用 GPU 编码器编码视频："

#, python-format
#~ msgid "%(prog)s --input input.mp4 --codec hevc_nvenc --crf 20"
#~ msgstr "%(prog)s --input input.mp4 --codec hevc_nvenc --crf 20"

#~ msgid "Export (Encoder settings)"
#~ msgstr "导出设置 (视频编码设置)"

#, python-format
#~ msgid ""
#~ "FFmpeg video codec. E.g. \"h264, \"hevc\" or \"hevc_nvenc\". Use \"--list-"
#~ "codecs\" to see what's available. (default: %(default)s)"
#~ msgstr ""
#~ "FFmpeg 视频编码器，如“h264”“hevc”或“hevc_nvenc”。使用“--list-codecs” 查看"
#~ "可用编码器。默认：%(default)s"

#~ msgid ""
#~ "List available codecs and hardware devices / GPUs for hardware-"
#~ "accelerated video encoding"
#~ msgstr "列出可用编码器及 GPU 硬件加速设备"

#, python-format
#~ msgid ""
#~ "Constant rate factor (CRF). Quality setting of the video encoder. Lower "
#~ "values will result in higher quality but larger file sizes. If you have "
#~ "selected GPU codecs \"h264_nvenc\" or \"hevc_nvenc\" then the option "
#~ "\"qp\" will be used instead as those encoders don't support the \"crf\" "
#~ "option. (default: %(default)s)"
#~ msgstr ""
#~ "恒定码率因子 (CRF)。用于控制视频编码质量，数值越低，画质越高但文件体积也越"
#~ "大。若使用 GPU 编码器 \"h264_nvenc\" 或 \"hevc_nvenc\"，程序将自动使用参"
#~ "数 \"qp\"，因为这些编码器不支持 \"crf\"。 (默认: %(default)s)"

#, python-format
#~ msgid ""
#~ "Encoder preset. Mostly affects file-size and speed. (default: %(default)s)"
#~ msgstr "编码器预设。主要影响文件大小与编码速度。 (默认: %(default)s)"

#, python-format
#~ msgid ""
#~ "Sets ffmpeg mov flags 'frag_keyframe+empty_moov+faststart'. Enables "
#~ "playing the output video while it's being written (default: %(default)s)"
#~ msgstr ""
#~ "设置 FFmpeg movflags 'frag_keyframe+empty_moov+faststart'，使输出视频在写"
#~ "入过程中可边写边播 (默认: %(default)s)"

#~ msgid ""
#~ "Pass arbitrary encoder options. Pass it like you'd specify them using "
#~ "ffmpeg. For example: --custom-encoder-options \"-rc-lookahead 32 -rc "
#~ "vbr_hq\". Official FFmpeg Codecs Documentation: https://ffmpeg.org/ffmpeg-"
#~ "codecs.html"
#~ msgstr ""
#~ "传递任意编码器选项，语法同 FFmpeg。示例：--custom-encoder-options \"-rc-"
#~ "lookahead 32 -rc vbr_hq\"。参见：https://ffmpeg.org/ffmpeg-codecs.html"

#, python-format
#~ msgid "Model used to restore mosaic clips (default: %(default)s)"
#~ msgstr "用于修复马赛克区域的模型 (默认: %(default)s)"

#, python-format
#~ msgid "Path to restoration model weights file (default: %(default)s)"
#~ msgstr "修复模型文件的路径 (默认: %(default)s)"

#~ msgid ""
#~ "Use FP16 precision for restoration and detection models. Reduces memory "
#~ "usage. (default: True if CUDA is available)"
#~ msgstr ""
#~ "为修复和检测模型使用FP16精度。可减少内存占用。（默认值：若CUDA可用则为"
#~ "True）"

#~ msgid "No action"
#~ msgstr "无操作"

#~ msgid "Do nothing after export is completed."
#~ msgstr "导出完成后无后续操作."

#~ msgid "Directory for temporary video file during restoration process"
#~ msgstr "恢复过程中用于临时视频文件的目录"

#~ msgid ""
#~ "Pattern used to determine output file name(s). Used when input is a "
#~ "directory or a file with no output path specified"
#~ msgstr "输出文件名模板。用于输入为目录或未指定输出路径时"

#, python-format
#~ msgid ""
#~ "FFmpeg video codec. E.g. \"h264, \"hevc\" or \"hevc_nvenc\". Use \"--list-"
#~ "codecs\" to see whats available. (default: %(default)s)"
#~ msgstr ""
#~ "FFmpeg 视频编码器。例如\"h264\"、\"hevc\"或\"hevc_nvenc\"。请使用\"--list-"
#~ "codecs\"查看可选项。 (默认: %(default)s)"

#~ msgid ""
#~ "List available restoration model weights found in MODEL_WEIGHTS_DIR and "
#~ "exit (default location is './model_weights' if not overwritten by "
#~ "environment variable MODEL_WEIGHTS_DIR)"
#~ msgstr ""
#~ "列出 MODEL_WEIGHTS_DIR 中的可用修复模型文件（默认目录为 ./model_weights，"
#~ "可通过环境变量 MODEL_WEIGHTS_DIR 修改）"

#~ msgid "Path to restoration model configuration file"
#~ msgstr "修复模型配置文件的路径"

#~ msgid ""
#~ "List available detection model weights found in MODEL_WEIGHTS_DIR and "
#~ "exit (default location is './model_weights' if not overwritten by "
#~ "environment variable MODEL_WEIGHTS_DIR)"
#~ msgstr ""
#~ "列出 MODEL_WEIGHTS_DIR 中的可用检测模型文件（默认目录为 ./model_weights，"
#~ "可通过环境变量 MODEL_WEIGHTS_DIR 修改）"

#~ msgid "Switch to Preview View"
#~ msgstr "切换到预览视图"

#~ msgid "Processing frames"
#~ msgstr "正在处理帧"
